特斯拉：美國對華關税清單武斷任性，美貿易代表萊特希澤也被告

據彭博社道，本週一特斯拉向美國國際貿易法院提交訴狀，要求法院禁止特朗普政府對電動汽車製造商從中國進口的零部件徵收關税，公司還要求美國政府返還已支付税款和產生的利息。

特斯拉方面提出，對華關税清單是武斷而任性的，增加的關税對公司造成了經濟上的損害。
第三、四批關税清單涉案

美國媒體CNBC稱，特斯拉希望法院宣佈特朗普政府徵收的兩批關税清單無效。

其中的第三批關税清單于2018年生效，對價值2000萬美元的中國商品徵收25%的關税；第四批清單于2019年生效，包含對價值1200億美元的中國商品徵收的7.5%關税。

上述兩批清單均包含數百種具體的中國商品，涵蓋範圍從原材料到電子元器件。而特斯拉並未詳細描述公司被徵税的具體商品範圍。

特斯拉和美國政府均沒有立即對消息置評。

萊特希澤也成被告

美國貿易代表萊特希澤也是本案的被告。2019年，美國貿易代表署拒絕特斯拉豁免徵收用於Model 3的中國產電腦「Brain」及顯示屏零件25%關税的申請。

當時特斯拉已經明確表示，由於增加關税對公司造成了經濟上的損害：「鑑於Model 3車載電腦的複雜性、特斯拉指數增長需要與時間展開賽跑，特斯拉無法找到其他符合需求的製造商。」

日產、通用、菲亞特、沃爾沃也在同年要求美國政府豁免相應進口中國產品的關税。

據CNBC報道，已有3400家美國企業要求償還已支付税款，呼籲政府改變關税政策，其中除了特斯拉之外，還包括福特、家得寶、成衣製造商Ann Taylor等。

值得一提的是，世貿組織發佈專家組9月15日認定，美方對價值超2000億美元的中國商品徵收關税屬於非法行為，涉案徵税措施違反世貿組織義務。

特斯拉跌超10%，下行壓力大

特斯拉這兩天下行壓力比較大。

受到昨日盤後的「電池日」活動未達市場預期影響，特斯拉今日股價繼續下跌超過10%，最新市值為3544億美元，資金淨流出6.63億美元。

相關概念股亦集體下挫，其中贛鋒鋰業AH股目前出現四連陰。其中A股累計跌幅超8%，截至早盤結束，跌5.32%，報價50.69元，成交額超過8億元。

image.png

此外美國媒體週三報道稱，從當地時間早上11點起，特斯拉出現大規模「完全的」系統連接故障，雖然截至發稿時部分車輛已經恢復連接，但這條消息無疑加劇了日內特斯拉股價的下行壓力。

電影《大空頭》原型、知名對衝基金經理邁克爾·伯裏本週發帖稱：「全球汽車（不包括特斯拉）銷售額2.3萬億美元，EBIT（息税前利潤）1000億美元，總市值8070億美元。而特斯拉銷售額為250億美元，沒有EBIT，市值4380億美元。特斯拉的監管積分收入是一個正在融化的冰塊。全球汽車行業市銷率為0.35倍，而特斯拉是18倍。」

不過也有機構對特斯拉展現出信心。其中德銀將特斯拉評級從「持有」上調至「買進」，稱「電池日」活動展示了特斯拉在技術上的優勢，建議長期投資者應利用本次回調的機會，作為投資汽車電動化的最佳方式。

美國商家佬帶頭全世界返美

等睇呢堆垃圾企業俾人肢解
好似老羅斯福咁拆晒d 利益集團

佢地叫垃圾你叫咩

建議長期投資者應利用本次回調的機會，作為投資汽車電動化的最佳方式。

咁仆街 叫人接火棒送頭

SpaceX 收歸國有

比左3年時間你去撤 自己ON99 ALL IN 關人蛋治?
唔鍾意咪搬總公司去支國 去做支拿企業囉
全世界既稅都係咁架啦 有得告政府收得多架咩?